\begin{lstlisting}[language={Command}]
## pjstatのマニュアル閲覧
man pjstat
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ノードの利用状況の表示(混雑確認．必須ではない)
pjstat --rscuse # さらに-vをつけるとより詳細に表示される
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 投げられているジョブ数を見る(混雑確認．必須ではない)
pjstat --rsc -b
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 格子生成のジョブ投入
pjsub run0mesh.sh
# 講習会時lecture-oが混んでいる場合には，以下のようにしてtutorial-oに投入(rgはrscgrpでも可)
pjsub -L rg=tutorial-o run0mesh.sh
# run0mesh.sh でのrgの指定を書き変えても良い
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}
[INFO] PJM 0000 pjsub Job 1234567 submitted.
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ジョブの状況確認
pjstat
# 以降の演習ではジョブ状態の確認を適宜行うこと
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput},basicstyle={\tiny\ttfamily}]
# ジョブ実行待ちの場合
JOB_ID       JOB_NAME   STATUS  PROJECT    RSCGROUP          START_DATE        ELAPSE           TOKEN           NODE  GPU
1234567      run0mesh.s QUEUED  gt00       lecture-o         --/-- --:--:--    00:00:00             -              1    
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput},basicstyle={\tiny\ttfamily}]
# ジョブ実行中
JOB_ID       JOB_NAME   STATUS  PROJECT    RSCGROUP          START_DATE        ELAPSE           TOKEN           NODE  GPU
1234567      run0mesh.s RUNNING gt00       lecture-o         00/00 00:00:00<   00:00:01             -              1    -
\end{lstlisting}
